## Rest API для почтовых отправлений.

### Общее описание системы
Система регистрирует почтовые отправления, письма, посылки, их передвижение между почтовыми отделениями, реализована возможность получения информации и всей истории передвижения конкретного отправления.

### Функциональное описание

### 1. Классы DTO

1. BaseDTO - базовый класс, он является родителем для классов которые преобразуются в сущности и наоборот, имеет всего одно поле id:Long, его наследниками являются классы PostalDeliveryDTO и PostOfficeDTO
2. PostalDeliveryDTO - Данный класс необходим для регистрации новых посылок и отображения информации, класс содержит в себе следующие поля: 1. type:DepartureType - обозначает тип отправления. 2. status:DepartureStatus - обозначает текущий статус отправления 3. postOfficeId:Long - обозначает id почтового отделения в которое направлена посылка. 4. deliveryAddress:String - обозначает адресс, на который отправлена посылка
3. PostOfficeDTO - Класс необходим для отображения и отправки информации по почтовым отделениям, класс содержит в себе следующие поля: 1. index:String - обозначает индекс почтового отеделения 2. title:String - обозначает название почтового отделения.
4. WorkingMessage - Класс необходим для работы основных рабочих методов контроллера MailController, содержит в себе 2 поля: 1. postalDeliveryId:Long - обозначает id номер конкретного отправления. 2. postOfficeId:Long - обозначает id номер конкретного почтового отделения
5. HistoryPostalDeliveryDTO - Класс необходим для отображения истории отправления, содержит в себе поле history:List< String>, данное поле преобразуется из поля history:String в корневой сущности PostalDelivery c помощью вспомогательного класса HistoryBuilder

### 2. Контроллеры
В системе есть всего 1 REST контроллер, класс контроллера под названием MailController.
В свою очередь у этого контролера есть следующие методы:
##### 1. registration(PostalDeliveryDTO deliveryDTO):ResponseEntity< PostalDeliveryDTO>
Данный метод производит сохранение почтового отправления в базе данных, изменяет статус отправления на ACCEPTED, вносит соответствующую запись в историю данного отправления.
##### 2. arrival(WorkingMessage message):ResponseEntity< PostalDeliveryDTO>
Данный метод производит изменение статуса отправления на ARRIVED, вносит соответствующую запись в историю данного отправления.
##### 3. departure(WorkingMessage message):ResponseEntity< PostalDeliveryDTO>
Данный метод производит изменение статуса отправления на DEPARTURE, вносит соответствующую запись в историю данного отправления.
##### 4. receiving(WorkingMessage message):ResponseEntity<PostalDeliveryDTO>
Данный метод производит изменение статуса отправления на FINALLY_ARRIVED, вносит соответствующую запись в историю данного отправления.
##### 5. history(Long id):ResponseEntity<HistoryPostalDeliveryDTO>
Данный метод извлекает историю отправления по его id и преобразует в объект для отображения.

### 3. Дополнительная информация.
Все настройки для подключения к базе данных, а также настройке порта запука сервера, находятся в файле src/main/resources/application.properties
По умолчанию поставщиком базы данных является postgres, реализация JPA - Hibernate


